[發夢 + 長文] 最近玩緊一隻叫「自由」既遊戲

遊戲內容豐富，目標明確，主線同支線劇情鮮明。唯獨係因為冇攻略，遊戲營運商又唔太願意提供指導，所以遊戲去到中後期，好多「自由閪」玩家，都開始覺得模糊，開始忘記左遊戲目的，身為「遊戲品評師」既我，又係時候幫幫大家，去解決幾個主流既問題。

1) 主線劇情對完成遊戲目標既作用不太

呢樣好明顯就錯，一隻冇指導既遊戲，結局係開放既。任何一個玩家，都可以依照自己方式去經歷，響遊戲過程，大家既成長都唔同，選擇都唔同，對自己既劇情推進當然亦唔一樣。但始終遊戲既目標只得一個，就係完成五大目標，打低終極BOSS。無論大家能力值如何，終極BOSS都係要靠大家組隊去打，大戰之中，你能力值高，喜歡無雙，亦可，你內斂，鍾意做補血既，亦可。你鍾意打ITEM，慢慢儲資源既，亦都可以。

我地最終要面對既係一個要合作先贏到既BOSS，主線劇情既參與度，選擇權，都響各位手中。冇裝備支援既無雙，好快會冇耐力，冇無雙玩家保護既內斂型玩家，亦捱唔到幾多刀。團滅左，遊戲就完，大家都冇「重新開始」既選項。所以顧全大局，唔應該對其他玩家既玩法作出批評，既然遊戲取名「自由」，就應該鼓勵大家「自由」參與，最重要按自己能力兼顧主線支線，防止終極BOSS有太多時間回血，俾多少少毅力，唔好因為難玩而放棄，咁先係最重要。

2) 太多支線劇情，浪費時間

承上文，支線既作用，其實極多，除左可以幫玩家升LV，仲可以響遊玩支線既途中，搵到更多既幫手。有D敵對NPC，其實係可以感化，俘虜既。甚至乎係一D商店NPC，都會因為玩家既熱誠而感動，去幫助玩家完成遊戲。好多玩家，都係第一次玩呢個遊戲，前傳阿，上一集阿，都唔係個個玩過，既然係咁，點解唔容許個別玩家有自己既選擇，去熟習呢一個遊戲呢?
當然，花太多時間響支線，係會令進度落後，但「自由」係冇時限架，只要你堅持，敢嘗試，就會有爆機既一日。尊重等待，十分重要。

事實上，有D支線其實都好有趣，例如有D支線，玩家可能會有少少損失，但呢D損失，反而可以幫玩家爭取到更好既裝備，如果你連少少犠牲都怕，咁又點迎接更好既結局呢?
有D支線，唔需要打NPC，本身都比較簡單入手。有部份玩家，可能更喜歡同享受呢種過程，享受完美地完成遊戲，我地應該尊重同幫佢地爭取時間同空間。大家合作去完成一件事，互相指導但尊重，先係呢個「自由」遊戲可以學到而又最難能可貴既野。

3) 部份玩家太新手，欠缺膽色，會「拖後腿」

岩，因為大家既遊戲角色由一開始已經由遊戲隨機派發，本來就冇一個最快捷，或者最公平既玩法，但係咪代表弱者就唔應該玩呢? 事實上絕對唔係，一個合作遊戲，唔係一個玩家貨最多金，升到最高LV 就可以解決，本身係要靠唔同職業，唔同技能長短處去完成。

老手攻擊力高，防禦力高，響一D副本，可能會幫大家引BOSS，爭取時間俾大家去掠奪或者擊倒關卡BOSS，但我響呢度都提下老手們，有D NPC睇落攻擊力低，但佢如果飲左酒精藥水，其實會有同白卡佬一樣既攻擊力，可以既話，應該用道具限制佢既移動。因為新手睇到你捱打，其實都好傷心，心理會唔平衡，反而會出現「狂暴」狀況。

當然，同一時間，大家要明白，有一D玩家，佢既成長環境太過「太平」，對於一D關卡BOSS欠缺單獨處理經驗，會卡關，會影響大家既進度，大家實在應該原晾。我地其實都玩緊同一個遊戲，如果未能去副本現場幫手，就唔應該太多意見，應該提供比較客觀既指導，唔應該要求一個新手玩家去學你一樣，單挑一個關卡BOSS。你應該要明白，唔係個個人都有足夠能力去空手單挑一個關卡BOSS。新手遇到卡關既時候不妨做一D支線任，升一升LV，或者利用支線任削弱一下對手。只要新手老手齊心，就算支線任作用不大，其實只要人夠多，一堆人每人扣BOSS一滴血，都可以將佢打敗。

4) 遊戲時數太長，欠缺新意

呢個遊戲最有樂趣既地方，係敵對NPC 有AI，識得學習玩家既對戰模式，甚至乎滲入玩家入面，務求令大家滅團。佢地手法其實好低級，但一般新手玩家的確未必識得應對，或者響呢度我都介紹下分辨方式啦。

我個人呢，就好簡單，如果玩家做一個決定，NPC會大怒既，呢個決定就係岩既，記住一個準則，最大NPC公會 (文賤亂) 支持既，你就反對，細心觀察佢地既行動，搵佢地既弱點或者長處，加以學習或者打擊即可。例如玩過「三國」系列既朋友就知道，對住智力低既NPC，最好既方法就係「挑釁」，請君入甕，再「圍佢老母」。
如果不慎隊友中有比較衝動既，可以幫佢冷靜，但你要分辨隊友係響攻擊力增加既「狂暴」模式定係響情緒衝動既「暴走」模式。「狂暴」之火，勇而不滅，絕對唔應該淋冷水。

團員不足，人數少既時候，就算有「狂暴」之火加持，都唔應該勇武。因為你要照顧既係團友，就算你最後憑一己之力打敗對手，但團友死曬，其實你個任務都係Failed。相同既道理，如果士氣，人數佔上風，就可以考慮挑戰更高難度既任務選擇。但都係果句，要確定隊伍能力，避免打贏BOSS之後一大堆隊友受傷。

5) 遊戲更新不足，耐玩性低

一隻開放式遊戲，其實係有無限潛能，我地都留意到，其實隻Game一路都出緊唔同既DLC，有D係要收費，有D就完全免費。基本上大家可以按照自己既能力去參加唔同既DLC。而敵方NPC，其實一路都會出限時任務俾大家。

有D限時任務，好挑戰專注力，如果大家掛住玩支線，排住卡主線，好容易睇漏眼。時間過左，就浪費左一次升LV既機會，響呢D情況，我會建議「心水清」既玩家，多多發布限時任務既挑戰內容同獎勵，去鼓勵一下其他玩家參與。當然，要知所進退，有D任務，睇落報酬豐富，但其實極有可能係敵人既陷阱。

呢個時候，我鼓勵大家有組織地行動，而且要整理經驗，客觀分析，千萬唔好戀戰，更加唔應該只有匹夫之勇。「智取」同「力敵」從來都係可共存而又冇衝突既。遊擊，本身就係呢個「自由」遊戲既特色。情非得意既時候，不妨拎張回卷出黎，飛番屋企，回左血再黎。響一個有毒既戰場，每一秒都扣緊血，如果冇法師幫你解毒，我會建議你回左村先，返去飲支水(特)，再重新整裝出發，明白嘛?

6) NPC 眾多，無法分辨敵我

其實跟本就唔需要分辨，響「自由」既遊戲入面，有明確玩家或者敵人，但有更多更多係未加入遊戲既人。有人鍾意玩，有人唔鍾意，過份指責唔「表態」果一堆，其實就係將自由人推向敵人。中立雖可恥，但應該俾適當既理解。每個人既可遊玩時數，投入感，同埋為左呢個遊戲要放棄既野亦都唔同。如果你有玩過「自由」既前傳，你就會明白，「天下無不是朋友，亦無不是敵人」。事實上，我地唔應該標籤某一個職業，或者某D年紀既玩家，將佢地定勝為一定係敵人或者朋友。咁樣講，或者好抽象，簡單D講，就係爭取「自由」既心，人人都有，只係有D NPC太自我，想獨佔「自由」，所以先有左爭取「自由」既主線故事背景。

我地都相信「自由」呢隻Game，係俾玩家享受以唔同方式進行遊戲，所以無論係NPC或者玩家，大家都可以嘗試代入去理解下對方。當然啦，以上條件係有「智力」限制既，比較低「智力」既NPC，大家就唔好嘗試感化佢啦。

仲有一樣野，就係唔好太寄望城鎮NPC啦。村口守衛打玩家，敵對NPC響守衛前面打完閃，玩左咁耐都經常發生架啦，大家當然知道。但其實好多商店NPC，都係為左呃玩家買佢地既Item而忽然表態，其實真正幫到大家既係「自己」，而唔係商店NPC。我明白，大家係有實際同心寧需要去搵認同感，但真係要小心，唔好將大家既純真正義既心被利用作公關Show。

7) 遊戲難度太高，玩家欠缺幫助

其實呢，玩左咁耐，我已經知道左唔少NPC既弱點，我建議大家專注訓練以下方面既被動同主動技

首先，係「法律知識」，其實識得法律就好似識得GM咁，敵人連埋你身既機會都冇，而且識得法律，仲可以幫到其他玩家，解鎖解毒。如果開局智力唔低既玩家，可以訓練好呢個技能，再用佢去幫人

其次，係「從政」，其實呢幾次DLC，都証明到「公會」系統係幾咁重要，其中「白鴿」公會，的的確確幫左唔少忙，有佢地公會成員在場，其他玩家既集體防禦力都會提升，而且佢地在場既話，果D村口守衛都會忽然積極工作，呢個角色加持真係好幫到手，所以如果你覺得你想幫到「公會」既話，不妨考慮加入阿。公會會員身份，絕對比一身靚裝更重要。當然，票投白鴿都係一個好好既選擇既。

再者，係「重訓」，提升個人體力同耐力，咁參加大型DLC既時候，持久力都勁D阿。一身肌肉對於主要敵人 - 年長NPC係有屬性相剋既，行出黎大大舊，年長NPC就會出現敗走狀況，不戰而勝，你話幾重要呢。

仲有，就係「語言能力」，呢樣野呢，係要練既，文宣文宣，做得好既，其實BOSS都易打好多。我地既對手既弱點，除左「智力」，就係「語言能力」，佢地基本上除左粗口，就係昆蟲，動物同食物。要響舌戰打倒呢類敵人，最重要都係學多D語彙，訓練下腦轉數，用言語打擊。如果真係唔得既，咪交俾其實團友代勞囉，大家一齊合作，先會完成到遊戲。

工具方面，我推薦大家帶大聲公，高清攝影機同申縮棍，一個團隊入面最少要有一個。負責用大聲公果位玩家，最好要有幽默感同出口成文，咁樣響同敵人對戰既時候，既可「挑釁」又可「提鎮」士氣。實在好過叫破喉嚨‥‥

字數太多‥

其實仲有好多攻略想同大家分享下，同時我都建議大家睇睇唔同既遊戲新聞節目，學下野。
或者追隨下好出名既遊戲玩家「 攬炒巴」團隊

「自由」呢隻Game呢，基本上呢我會俾7.5分佢
因為遊戲既難度實在太高啦，跟本不適合兒童遊玩
但通常18禁既野，大家都特別鍾意玩既
玩下玩下大家都18歲啦，再玩下玩下，大家就玩左成世
但要記住阿，呢隻Game 冇Save Load，冇重登，冇重刷
大家都年輕，有的是時間，但班敵對NPC唔係阿，佢地好多都倒數緊，只要NPC冇新血，其實佢地都遲早玩完
樂觀少少，唔好搞咩以命相搏，大佬阿，你擁有果堆青春有錢都買唔到，唔抵換阿

順便廣告一下啦 :

賣+8 安全帽 防禦力 8+8 安定 4 耐久度 18/20 80%新
+9 鋼骨製雨傘 攻擊力0+9 安定6 耐久度 36/36 全新

意者請密香港服「老蘭沙SIR」 面交

未訓就入黎睇下啦

咁夜開po

推

自由閪 ol

咁長既文連登仔唔會睇。個比喻好好，推

再推

有新意

雖然長， 但我睇哂

我冇野講

我玩緊果隻叫Strike Freedom

巴打篇攻略寫得好好

幫推

希望玩家一齊打爆機
10上10落
全能足球

幾好

多謝巴打太長冇咩人理

無聊入黎慢慢睇啦

Tldr

送俾迷失緊既你 同埋熱愛遊戲既你